有冇人覺得班黑警好似戴左魔戒咁

有睇過魔戒嘅朋友都知道
戴完戒指會點

被賦予權力和武器的警察就係下面實驗嘅獄卒：

斯坦福监狱实验研究小組在當地報紙上徵集志願者參與監獄生活的研究，為期兩周，志願者每天能得到15美元的報酬（相當於現在的89美元）。有70名應徵者被招到史丹福大學面試，接受一系列心理測試。這70個男人都與美國大學生年紀相約。其中24名被認為非常健康、正常的人被選中。[7] 他們絕大部分都來自中產階級。[8] 從24人中間隨機抽出一半，讓他們飾演監獄的看守，餘下的一半飾演囚犯。志願者們都說他們更願意飾演囚犯，部分是因為他們無法想像自己畢業後會去做看守，但他們可以想像自己是在坐牢，並以為可以從這一經歷中學到一些東西。志願者們還被告知，如果被分派去飾演囚犯，他們可能會被剝奪公民權利，並且只能得到最低限度的飲食和醫學護理。那些將飾演囚犯的人被告知在某個周日等在家裏。在那一天，令他們感到吃驚的是，他們被真的警察「逮捕」了，隨後被帶到史丹福大學心理學系地下室的模擬監獄。

第一天，大家還相安無事，但「囚犯」第二天便發起了一場暴動，撕掉囚服上的編號、拒絕服從命令、取笑看守。津巴多要求看守們採取措施控制住局面，他們照着做了。他們採取的措施包括強迫囚犯做掌上壓、脫光他們的衣服，拿走他們的飯菜、枕頭、毯子和床、讓他們空着手清洗馬桶。最後局面完全失控。

在第五天，當津巴多的同事克莉絲汀（後來成為他的妻子）受邀來到實驗場所觀察，並質疑這項實驗的道德性。在第六天，津巴多停止了實驗。

推